從史豔文可以睇到大中華主義幾垃圾

我真的很討厭他，因為他犧牲的人，永遠都是他的家人親人。
為了百姓，他可以犧牲自己家的任何人，可以犧牲自己所有東西。

雖然我也懂他的道理，我也知道他的顧慮，但是怎麼可以？
自己最親的人，最愛的人都沒辦法保護，怎麼能去保護其他人。

或許他賭不起百姓的生命，或許他賭不起天下的安危，但是怎麼能捨得自己親人而不捨天下。
尤其他所守護的人，盡是一堆怕死的牆頭草，沒膽的臭俗辣，到底哪裡值得。

蒼離雖然狠心，但是他任何人都可以捨得，無論是親人，還是天下人。
但是史豔文給我的感覺卻是他只捨得親人，捨不得天下人。